\chapter*{Заключение}

В данной работе были решены следующие задачи:

\begin{itemize}
    \item Построен генератор кластерных данных, учитывающий вкладовую структуру задачи кластеринга и позволяющий производить сравнение алгоритмов кластеризации
    \item Выбраны и имплементированы актуальные алгоритмы кластеризации данных
    \item Проведён эксперимент по сравнению выбранных алгоритмов кластеризации данных
\end{itemize}

До сих пор задача генерации кластерной структуры с учётом вкладов кластеров в литературе описана и решена не была. Мною были проанализированы работы \cite{10}, \cite{11}, \cite{12}, \cite{13}, в каждой из которых предлагается или рассматривается тот или иной метод генерации кластерной структуры, однако ни в одной из этих работ не было приведено метода генерации, позволяющего настроить вклады кластеров.

Предлагаемый мною метод генерации данных имеет следующие недостатки, решению котроых и будет посвящена моя будущая работа:

\begin{itemize}
    \item Наличие смещений, описанных в разделе \texttt{2.2.3}
    \item Ограничение генерации исключительно гаусовскими кластерами
\end{itemize}
